%@Auteur: Christophe Kibleur\par
Le plan est rapporté à un repère orthonormal ($O$,$I$,$J$).
\begin{myenumerate}
\item Construis les droites d'équations:
\begin{center}
\begin{tabular}{rcl}
$(d_1)$ & : & $y=2x+7$\\ 
$(d_2)$ & : & $y=-\dfrac12x+\dfrac92$\\
\end{tabular} 
\end{center}
\item Donne, par lecture graphique, les coordonnées de leur point d'intersection.
\\Vérifie ensuite par le calcul.
\item Place le point $B$ de $(d_1)$ d'abscisse $1$. Calcule l'ordonnée de ce point.
\item Place le point $C$ de $(d_2)$ d'ordonnée $3$. Calcule l'abscisse de ce point.
\end{myenumerate}